\subsection{O Círculo e a Esfera}

  Como já vimos
  na \cref{figure:circle_with_distance_to_center},
  em $\reals^2$,
  o círculo centrado em $\vector{a}$ de raio $r$ é o conjunto
  \begin{equation*}
    C
    =
    \setsuchthat{\vector{v} \in \reals^2}{\norm{\vector{v} - \vector{a}}^2 = r^2}.
  \end{equation*}
  Se quisermos fazer os cálculos com coordenadas,
  denotando o vetor $\vector{a}$ por $(a,b)$,
  ficamos com
  \begin{equation*}
    C
    =
    \setsuchthat{(x,y) \in \reals^2}{(x - a)^2 + (y - b)^2 = r^2}.
  \end{equation*}

  Podemos fazer o mesmo pra esfera.
  E por analogia,
  podemos fazer o mesmo em $\reals^n$!!!
  Assim,
  a \emph{esfera $n$-dimensional} de raio $r$
  e centrada em $\vector{a} \in \reals^n$ é o conjunto
  \begin{equation*}
    S
    =
    \setsuchthat{\vector{v} \in \reals^n}{\norm{\vector{v} - \vector{a}}^2 = r^2}.
  \end{equation*}
  Em termos de \emph{coordenadas},
  \begin{equation*}
    S
    =
    \setsuchthat{(x_1, \dotsc, x_n) \in \reals^n}{\sum_{j=1}^n (x_j - a_j)^2 = r^2}.
  \end{equation*}
  É melhor evitar coordenadas sempre que possível.
  Mas{\ldots}
